【一國兩制成為垃圾】劉兆佳：中央可直接向特首發指令處理封殺港獨

香港民族黨召集人陳浩天在該黨面臨被取締的爭議聲中，登上香港外國記者會（FCC）的講台發表支持香港獨立言論，行為觸及中央「紅線」，但暫時對於如何「處置」FCC，特區政府暫時靜觀其變。全國港澳研究會副會長劉兆佳認為，外交部的嚴厲強硬聲明，意在警告外部勢力不能利用香港興風作浪，但指中央已留有一手，稱中央若然要出手，方法不少，例如可以透過引入全國性法律在港實施、可以為香港立法、也可以向行政長官發出指令，要求處理涉及國家安全的事，至今問題在於是否需要動用。

劉兆佳今早在電台節目指，陳浩天昨天的演講內容並無新意，很多論述只是情緒化的表現，他相信經過今次事件，港獨在港生存空間會進一步收窄，而隨著國家安全形勢惡化，並因應香港最新情況，中央紅線則會不斷收緊，23條立法壓力加大。

尋日喺FCC講過：
中國只有一帝國，一制

一係一國一制
一係就獨立
今時兩制只係唔三唔四嘅垃圾

支那狗完成論證陳浩天所講既野係真確

一國兩制以失敗告終。